[學佛][阿彌陀佛]建國君民 教學為先

有緣分享 不回覆 不爭論
念念不忘阿彌陀佛🙏🏻🌟

讓大家有機會了解真正的佛教=佛陀教育
教我們修清淨心 過幸福美滿的人生

境隨心轉
一切法從心生

仁義禮智信 是做人的根本
人棄常則妖興

要謹記 「德者，人之本也；財者，人之末也。」

縱觀中國上下五千年的歷史，中國人靠什麽來維護華夏大地一統和社會的長治久安呢？不是靠武力，也不是靠經濟或科技，而是靠教育﹗《禮記•學記》曰﹕「建國君民，教學為先」。

全世界的宗教都是仁慈博愛的神聖教育。中文的「宗教」一詞，則特別有啟發性：「宗」有「主要」「重要」「尊崇」之義；「教」是「教育」之義，合起來是「主要的教育，重要的教學，尊崇的教化」。宗教教育的內容包括五大類：倫理、道德、因果、哲學、科學。若能團結各個宗教，大家共同攜手向世界全民推動神聖教育，必使天下太平，此為古今中外社會長治久安之根本大法。

是故，所有宗教的大聖大賢，亦唯示此「教學」一法，他皆歧途也。耶穌教學三年，孔子教學五年，穆罕默德教學二十七年，釋迦教學四十九年，實為典範。

二ΟΟ五年底開始，我們在中國安徽廬江湯池小鎮作了三年實驗，建立文化教育中心，開展全民倫理道德教學，使四萬八千人口的小鎮面貌煥然一新，民風顯著改善，成功證明「人性本善，人民是教得好的」，顯示古聖先賢的倫理道德教育在今天構建和諧社會依然適用﹗ 二ΟΟ六年十月，中心在巴黎聯合國教科文組織總部做了三天彙報展覽，令從事世界和平工作者信心倍增！
在教科文組織總部，淨宗學院還誠邀新加坡和澳洲的十大宗教領袖為世界和平祈禱，顯示「宗教是可以團結的」。

淨空曾在聯合國教科文會議上多次建言：在新加坡、馬來西亞、印尼、澳洲等國宗教團結的基礎上，希望更上層樓，辦一所宗教大學。可先辦「宗教研究所」，培養師資。再辦「多元宗教大學」，開設倫理、道德、因果、哲學、科學等課程，培育各宗教高級弘護師資。各宗教開辦獨立學院。各學院有共同課程和專業課程。學生需先在倫理、道德、因果的共同課程上扎根，然後專精深入本教經典，同時也虛心學習其他宗教教義，邊學邊教，可透過網絡衛視對全球宗教徒，教學授課。這些畢業生出來之後，在每個宗教里傳教，自然會教導信徒與其他宗教和睦共處，平等對待。

淨空在接受印尼國立夏利•悉達亞都拉伊斯蘭教州立大學榮譽博士學位的典禮上，遇到一位同學提問：「不同宗教如何能團結？」我舉手作比喻：五個手指代表印尼的五大宗教，當我們看手指時，五大宗教各有特色，當我們順著手指往下直達掌心，就能悟到宗教同源。修學者無需改變自己的宗教，只要真正深入本宗教，一門深入，長時熏修，最終必能豁然貫通所有宗教。

然而聖賢教導我們：一切從自己做起。因此，我們小小的淨宗學院正著手籌辦「和諧中心」，禮請新加坡伊斯蘭長老漢尼夫先生為我們講解《古蘭經》與《聖訓》，澳洲基督教長老彼得先生為我們講解《聖經》。明年擬邀請更多宗教的長老陸續為我們開課，如猶太教、印度教等。

如七十年代英國歷史哲學家湯恩比博士所說，中國古人心胸廣大，能夠接受異族印度佛教文化，兼容並蓄。佛法傳入中國，中國人能吸取其精華，大大豐富了中國傳統文化的內涵，提升中國文化的層次。而今我們也希望對不同宗教經典聖訓深入學習，吸取其中精華，以豐富自己的學問與素養。如《弟子規》所說：「泛愛眾、而親仁」，真誠謙卑向各宗教之神聖先知、長老大德學習請益，即是「親仁」之體現。我們希望以淨宗學院為實驗點，同學們共同學習多元宗教教義，真誠清淨平等敬愛各宗教人士，和睦相處，希望以此拋磚引玉，作為其他宗教教學之參考樣板。如過去廬江文化教育中心，教師們以身作則，以短時間內收到良好教學效果的模式，現已為世界各地仁人志士模仿複製。淨宗學院師生大眾學習多元宗教之實驗若能成功，歡迎諸位大德仁者蒞臨參觀指教。

淨空深信，宗教經典中之因果、倫理、道德普世教育，必能使人心轉惡為善，轉染為淨，轉迷為悟；化解二十一世紀種種矛盾衝突與天災人禍，亦唯此正宗。多元宗教果能真誠團結，持戒、修行，自行化他，相互學習，彼此尊重、關懷、敬愛，互助合作，則和諧社會、和諧世界亦能圓滿實現。

深望宗教聖賢教育，在全球遍地開花，使正法高顯，群邪自消，社會安定，世界和諧！謹以此愚見，貢獻與會諸位大德仁者，敬祈指教。 祝 禱

諸位仁者吉祥如意﹗ 和平與我們同在！
大會活動圓滿成功﹗

————————-隨喜功德分享此文—————————

🙏祈願師父上淨下空老和尚。法體安康。久住世間。續佛慧命。廣度有情。滿菩提願！

🙇願以此功德皆悉回向文章、圖片、影片、原作者和閱讀者，以及盡虛空遍法界一切眾生。歡迎流通。分享正法。利人利己。功德無量。

儒家，非佛教

在佛法裡講「斷惡修善」，這是修身。中國傳統教學裡講「言忠信、行篤敬，懲忿、窒欲、遷善、改過」，與佛法所說的「勤修戒定慧，息滅貪瞋痴」、「斷惡修善」是同一個意思。必須以修身為本，仁義勝過物欲，才能真正正己化人。從自身的和諧安樂，幫助一切眾生平等對待、和睦相處，獲得真實永恆的和諧安樂。

阿彌陀佛

此善非彼善，佛教中既善唔單指講善事，係有包含涅槃既意思，而且善事只係到人天乘既階段，只係一部份而非佛教整體或究竟，修身為本更加非佛所說，佛教要求係修心，向內而非向外，即使眾生和諧，但生死之苦未除更非佛教所說既快樂，佛教亦反對有永恆等概念

阿彌陀佛🙏🏻剛是引用淨空法師說的話 不是我的意思 我沒有意思
學的是淨宗 看的是《無量壽經》念的是阿彌陀佛
希望一起能斷惡修善 早日脫離六道輪迴
感恩🙏🏻阿彌陀佛

「若要佛門興 唯有僧讚僧」 所以你都對🌟
努力宣揚大乘佛法 和中國傳統文化🌟

希望能挽回更多人的善心🙏🏻🙏🏻阿彌陀佛

佛教非中國傳统文化，不要將儒道釋合一混淆，害無量眾生

難得你有緣 想知道更多是好事 希望你可以多看淨空法師的經文 了解了 才反駁🙏🏻

希望你了解淨空所犯既罪而回頭是岸，沒有成為比丘既資格

傳承中國傳統文化（淨空老和尚開示）

人一生在世，要認識在這個時代裡頭什麼事情最重要？什麼事情是大事？搞清楚了，搞明白了，向著這個目標方向去走，行大事。大事今天無過於傳承中國傳統文化這個事業，這個事業所需要的，你的善心、你的善行，加上工具，你懂得漢字、文言文，你能夠讀中國的古籍。自己的孩子要有這個大願，這是什麼？拯救五千年傳統文化，不能讓它丟失，不能讓它失傳。還有比這個更大的事業嗎？沒有了。

現前發揚光大，就是用網路衛星電視來傳播，有這麼二、三十個人，志同道合，我們生活在一起、居住在一起、工作在一起，我們建一個衛星電視台，建立網路平台，每天大家在這裡介紹，二十四小時不中斷。你想學什麼，你每天到時候就來聽，你就能學到。空中大學，這是發揚光大。在漢學院一直辦下去，一屆接著一屆培養人才，繼起的人才。漢學光大到全世界，這個世界天下太平，不會有戰爭。中國古人理想的大同世界肯定會出現，我們希望是能夠見到。

地球上出現千年盛世、萬年盛世，能不能做到？能，只要我們肯做，世世代代相傳，不能讓它喪失，中國文化傳了五千年，兩個五千年就是一萬年，什麼時候留意這樁事情，什麼時候太平盛世出現。在中國歷史上多次出現了，大唐貞觀之後，開元，宋元明清都有盛世出現。清朝距離我們最近，最鼎盛的時期，康熙、雍正、乾隆，加上嘉慶的前半段，差不多一百五十年，太平盛世。地球上最強盛的國家，希望將來出現在世界，希望世界變成一家，永遠不會再有國際戰爭，化解戰爭，大家就不再為戰爭而擔心了。

把用在戰爭上的這些費用，這些金錢，國家用它來辦學。我們嚮往當中，學生從小學一年級上學，到拿到博士學位，不要繳學費，學校還管吃管住，國家來培養人才，人才不至於因失學而喪失，比什麼都重要。第二，疾病，生病上醫院，醫院是國家辦的，醫生屬於國家的，上醫院治好了，你出院，不要繳一分錢，醫院也管吃管住，這第二樁大事業。

第三樁養老，老人一生將他的精神智慧貢獻給社會，晚年一定要讓他享福，一個人一生幸福是在晚年，國家辦養老院，養老院裡面就是老人樂園。老人所喜歡的，中國過去的民間藝術，戲劇、詩歌、文藝、說書，統統都要繼承下來，要培養接班人。這些人學會之後，專門娛樂老人，在全世界各個老人院去表演，川流不息。老人喜歡看戲天天有得看，喜歡聽大鼓書，還天天有人給他講，他不寂寞，他歡喜。真的人的一生，老人幸福是天堂，年輕有體力，苦一點不在乎。

這真正世界大同，真正的極樂世界，把阿彌陀佛的極樂世界搬到這個世界來。做得到，不是做不到，胸懷大志，要救全世界眾生的苦難。不能我一個地區，要侵犯別的地區，不可以，整個地球是一村，整個地球是一家人。我們要走這條路，到處去宣揚，響應的人很多，慢慢人愈來愈多，大家就有信心。希望每個國家不再養軍隊，不再去製造武器了，這筆費用省下來，辦很多很多好事。地球人真聰明真有德行，做出這樣的好事，佛菩薩的事業他都做上了。

文摘恭錄自 淨土大經科註（第四回）第410集2016/12/31

了解左佛教既根本先

阿彌陀佛🙏🏻 不再回覆
淨宗弟子努力做好本份 不爭論🙏🏻
對不起 我錯了 請你原諒

大眾誤會佛教 是我們佛弟子做得不夠好
從今以來會更努力 謝謝你提醒🙏🏻
感恩 阿彌陀佛